\hypertarget{ruxe9sumuxe9}{%
\subsection{Résumé}\label{ruxe9sumuxe9}}

Faire évoluer la table des niveaux pour être conforme aux standards
réglementaires actuels.

\hypertarget{origine}{%
\subsection{Origine}\label{origine}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  HTML:
  \href{https://dev.lheo.org/pel/pel-0037.html}{https://dev.lheo.org/pel/pel-0037.html}
\item
  Source:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0037.md}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0037.md}
\item
  PDF:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0037.pdf}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0037.pdf}
\item
  Demandeur: COPIL LHÉO 2018
\end{itemize}

Relié à \#5.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037964754?r=M9VSFQtReZ}{https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037964754?r=M9VSFQtReZ}
\item
  \href{https://travail-emploi.gouv.fr/formation-professionnelle/certification-competences-pro/article/cadre-national-des-certifications-professionnelles}{https://travail-emploi.gouv.fr/formation-professionnelle/certification-competences-pro/article/cadre-national-des-certifications-professionnelles}
\end{itemize}

La description des 8 niveaux:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{https://europa.eu/europass/fr/description-eight-eqf-levels}{https://europa.eu/europass/fr/description-eight-eqf-levels}
\item
  \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Cadre_europ\%C3\%A9en_des_certifications}{https://fr.wikipedia.org/wiki/Cadre\_europ\%C3\%A9en\_des\_certifications}
\item
  \href{https://orientactuel.centre-inffo.fr/?article1427}{https://orientactuel.centre-inffo.fr/?article1427}
\end{itemize}

\hypertarget{solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{solution-technique-proposuxe9e}}

Table des niveaux actuelle:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}dict}\OtherTok{ name=}\StringTok{"dict{-}niveaux"}\KeywordTok{\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}fullname}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Niveaux}\KeywordTok{\textless{}/fullname\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"0"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"information non communiquée"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"1"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"sans niveau spécifique"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"2"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau VI (illettrisme, analphabétisme)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"3"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau V bis (préqualification)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"4"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau V (CAP, BEP, CFPA du premier degré)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"5"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"} 
\OtherTok{        val=}\StringTok{"niveau IV (BP, BT, baccalauréat professionnel ou technologique)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"6"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau III (BTS, DUT)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"7"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau II (licence ou maîtrise universitaire)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"8"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"niveau I (supérieur à la maîtrise)"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/dict\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Suivant:
\href{https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article_lc/LEGIARTI000038024673/}{https://www.legifrance.gouv.fr/codes/article\_lc/LEGIARTI000038024673/},
voici les nouvelles entrées et libellés proposés, permettant une
compatibilité ascendante avec les offres exprimées en LHÉO 2.2:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"11"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}\OtherTok{ val=}\StringTok{"Maîtrise des savoirs de base"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"12"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"} 
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à effectuer des activités simples et résoudre des problèmes }
\StringTok{             courants à l\textquotesingle{}aide de règles et d\textquotesingle{}outils simples en mobilisant des }
\StringTok{             savoir{-}faire professionnels dans un contexte structuré"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"13"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"} 
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à effectuer des activités et résoudre des problèmes en }
\StringTok{             sélectionnant et appliquant des méthodes, des outils, des matériels}
\StringTok{             et des informations de base, dans un contexte connu, ainsi que la}
\StringTok{             capacité à adapter les moyens d\textquotesingle{}exécution et son comportement}
\StringTok{             aux circonstances"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"14"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à effectuer des activités nécessitant de mobiliser un }
\StringTok{             éventail large d\textquotesingle{}aptitudes, d\textquotesingle{}adapter des solutions existantes }
\StringTok{             pour résoudre des problèmes précis, à organiser son travail }
\StringTok{             de manière autonome dans des contextes généralement prévisibles }
\StringTok{             mais susceptibles de changer, ainsi qu\textquotesingle{}à participer à l\textquotesingle{}évaluation}
\StringTok{             des activités. Exemple: diplôme national du baccalauréat"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"15"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à maitriser des savoir{-}faire dans un champ d\textquotesingle{}activité,}
\StringTok{             à élaborer des solutions à des problèmes nouveaux, à analyser}
\StringTok{             et interpréter des informations, en mobilisant des concepts,}
\StringTok{             à transmettre le savoir{-}faire et des méthodes"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"16"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à analyser et résoudre des problèmes complexes imprévus}
\StringTok{             dans un domaine spécifique, à formaliser des savoir{-}faire et des}
\StringTok{             méthodes et à les capitaliser. Exemple: grade de licence"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"17"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"} 
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à élaborer et mettre en œuvre des stratégies alternatives}
\StringTok{             pour le développement de l\textquotesingle{}activité professionnelle dans des}
\StringTok{             contextes professionnels complexes, ainsi qu\textquotesingle{}à évaluer les risques}
\StringTok{             et les conséquences de son activité. Exemple: grade de master"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}entry\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ val=}\StringTok{"18"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}value}\OtherTok{ xml:lang=}\StringTok{"fr"}
\OtherTok{        val=}\StringTok{"Capacité à identifier et résoudre des problèmes complexes et}
\StringTok{             nouveaux impliquant une pluralité de domaines, en mobilisant}
\StringTok{             les connaissances et les savoir{-}faire les plus avancés, à concevoir}
\StringTok{             et piloter des projets et des processus de recherche et d\textquotesingle{}innovation.}
\StringTok{             Exemple: diplôme national de doctorat"} \KeywordTok{/\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/entry\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

La transcription automatique des anciens niveaux avec les nouveaux du
cadre national n'est pas automatique pour tous les niveaux. Voici ceux
qui sont définis
(\href{https://travail-emploi.gouv.fr/formation-professionnelle/certification-competences-pro/article/cadre-national-des-certifications-professionnelles}{https://travail-emploi.gouv.fr/formation-professionnelle/certification-competences-pro/article/cadre-national-des-certifications-professionnelles}):

\begin{longtable}[]{@{}ll@{}}
\toprule
Ancien & Nouveau\tabularnewline
\midrule
\endhead
Niveau V (\texttt{4}) & Niveau 3 (\texttt{13})\tabularnewline
Niveau IV (\texttt{5}) & Niveau 4 (\texttt{14})\tabularnewline
Niveau III (\texttt{6}) & Niveau 5 (\texttt{15})\tabularnewline
Niveau II (\texttt{7}) & Niveau 6 (\texttt{16})\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}
